網友來信：有關部門對日本知名手游“FGO”抹黑、侮辱秦始皇不能放任

以下正文

您好！
我謹代表個人對以上圖片提出異議與質疑，希望能夠得到您的關注和重視。
以上動漫圖片中所繪人物形像是日本知名手游“FGO”（Fate/Grand Order命運冠位指定）中新出的人物——秦始皇：嬴政。作為一名初涉歷史的高中生，我不敢苟同我國統一六國，建立了中國歷史上第一個統一的中央集權的封建國家的“千古一帝”能被該圖片上的人物代表。秦始皇是中國人心中的英雄人物之一，在娛樂化的時代對歷史進行適當的改編以拉近人民群眾與歷史的距離是可取的，甚至因為飽含人文關懷而值得褒揚，有如央視的文博探索節目《國家寶藏》。但如果以純粹的娛樂，惡搞，甚至抹黑歷史人物形象而將秦始皇描繪成與歷史上秦始皇沒有一點相似的穿著暴露，頭髮異色的形象無疑是對中國歷史，中國文化的抹黑與侮辱。
秦始皇，出生於趙國首都邯鄲，屬漢族人，黑髮黑瞳，秦人尚黑，著玄色長袍，頭戴冠冕象徵的威嚴與權力，這才是秦始皇應有的形象。我們提倡文化交流與借鑒，但這應該是建立在相互尊重對方歷史的基礎上，有如迪士尼的花木蘭，夢工廠的功夫熊貓阿寶。但我國歷史人物的形象絕不應是任容他人或他國肆意娛樂與消遣的對象。
另外，“FGO”該款遊戲在中國擁有眾多玩家，據統計，僅嗶哩嗶哩平台上安裝量便超200萬，月活躍用戶145萬，其中超七成用戶年齡在24歲以下。若該形像在中國玩家，尤其是青少年的遊戲體驗中逐漸代替原本真正的秦始皇，無疑是對中國文化傳承的變相否定，實質上是日本對中國變相的文化入侵。如果放任自流，也許在未來，不止秦始皇，我國許多偉大而受人尊敬的英雄人物都將慘遭荼毒。猶記，曾經引發熱議的王者榮耀中的荊軻，在資本和噱頭面前改頭換面成了女人，而這次的“嬴政”又何嘗不是娛樂資本的犧牲品呢？
見微知著，我希望此事能引起您的關注，也希望您能對該現象進行批評指正，及時就該事對青少年進行思想上的撥亂反正。
此致。
敬禮！
一名高中生
2018年12月4日

小日本抹黑我國歷史人物 抵制飛鳩吧 禁封BGO

怪到鬼五馬鹿咁 我地國人要的是電子妓女始皇

糞game

講真秦始皇好過習近平

靠自己打返黎既 點同家陣依D

冇秦始皇邊到有現代中國

無日本仔侵華邊有現代中國

唔通你唔覺得東條英機係英雄咩?

沒有共產黨就沒有新中國

無猶大 耶穌都拯救唔到世人啦

因為《FGO》而引發的青少年遊戲成癮，缺乏課堂專注度等問題，已經不是第一次受到各派團體抨擊，現在更有兒童心理學家指稱，因為遊戲成癮而尋求治療的學生數量明顯增加，其中由於《FGO》所造成的比重十分可觀。

報導指出，現年 13歲的上坂燒雞腿包每天遊玩《FGO》長達 12 小時。上坂燒雞腿包的老師抱怨他總是在上課時間睡著，成績更是一落千丈。

上坂燒雞腿包的母親接受採訪時表示，雖然她有做出應對措施，讓上坂燒雞腿包降低《FGO》的遊玩時數，並且擁有更充足的睡眠，但不久後又再度恢復了原本的習慣。甚至說，她從來沒見過有哪套遊戲可以完整控制了孩子的心靈。

上坂燒雞腿包的情況在香港並不是個案，有許多面臨相同問題的家長、教師，都正在尋找方法，把孩子從《FGO》當中「救」回來。

有資深學者比喻，《FGO》就像海洛英，青少年一旦上癮，就很難與其脫鉤。

FGO狗沒有一個是無辜的

亞瑟皇都未出聲 你嘈乜撚嘢

我唔玩fgo日日爆體

因為《碧蓝幻想》而引發的青少年遊戲成癮，缺乏課堂專注度等問題，已經不是第一次受到各派團體抨擊，現在更有兒童心理學家指稱，因為遊戲成癮而尋求治療的學生數量明顯增加，其中由於《碧蓝幻想》所造成的比重十分可觀。

報導指出，現年 13歲的黎明卿每天遊玩《碧蓝幻想》長達 12 小時。黎明卿的老師抱怨他總是在上課時間睡著，成績更是一落千丈。

黎明卿的母親接受採訪時表示，雖然她有做出應對措施，讓黎明卿《碧蓝幻想》的遊玩時數，並且擁有更充足的睡眠，但不久後又再度恢復了原本的習慣。甚至說，她從來沒見過有哪套遊戲可以完整控制了孩子的心靈。

黎明卿的情況在香港並不是個案，有許多面臨相同問題的家長、教師，都正在尋找方法，把孩子從《碧蓝幻想》當中「救」回來。

有資深學者比喻，《碧蓝幻想》就像海洛英，青少年一旦上癮，就很難與其脫鉤。

幾時出項少龍

東條英機贏得到咪英雄囉

有男亞瑟

咁點解牙泰贏到又唔算英雄

因為靠項少龍

之前唔知咩game係咪都有試過1次

王者農藥

抽唔到啊

中國真係好多文化民族主義撚 ，成日講埋啲咩文化挪用又哩又路噉，講到其他人冇得享有呢個文化噉。少少嘅二次創作都成係喺度屌屌屌，同伊斯蘭教班恐怖分子一撚樣

唔係日本人整咁多game，動漫，比如話咩三國無雙， 王者天下等等逆輸返中國，你哋班粉皮可能連劉備係乜水都唔知

佢係唔係抽唔到?

又要探討秦始皇係咪功大於過